{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_010999",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0075548",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "삼척 운수암 관음변상탱화\n\n(三陟 雲水庵 觀音變湘幀畵)"
    },
    "text": "三陟雲水岩観音変相幀画 (三陟 雲水庵 觀音變湘幀畵)\\n\n江原特別自治道の三陟には、朝鮮後期の觀音變湘幀畵が安置されていたと推定される雲水庵があります。この絵画は2001年に江原道の文化財に指定されています。縦61センチ、横40センチの絹地に金線で描かれており、その美しさは見る者を魅了します。この絵画はチョンサルとソンジェ童子を描いているのですが、他の朝鮮後期のチョンサル島とは異なります。チョンサルが波の上に立ち、ソンジェ童子の頭頂部を撫でる姿が描かれています。この図像は1790年に信謙によって作成されたものです。この絵画は雲水庵に安置されていたので、修行のために作成されたものであると推定されています。朝鮮後期のチョンサル島は一般的にボタナクガ山に座っているチョンサルを中心に左右にソンジェ童子と竜王が表現されますが、雲水庵の絵画ではそれとは異なる形式が取られています。この絵画は構成だけでなく、尊像表現と図像においても他とは異なります。焼き鳥は三股形の宝冠をかぶった童子の形をしており、雲肩を羽織っています。左手には柳の枝を持ち、右手でソンジェ童子の頭頂部を撫でているのです。この頬骨変相図は、韓国の華厳経の書籍を通じて広まりました。申謙はソンジェ童子の頭頂部に右手をのせて彼を賛嘆する姿を表現したのです。チョンサルがソンジェ童子を賛嘆する図像はあまり多くはありませんが、義城チョンや金泉の壁画でも表現されたことがあります。また、雲水庵の弓矢変相図も新しい形式を示しています。この絵画は教学を基にしており、シンギョムの優れた創造力と細筆による描写が特徴です。また、額縁型の仏画であるほたる変相図も美しい色彩で描かれています。ソンジェ童子の顔や一部が剥落しているものの、全体的には製作当時の色味を保っています。この絵画は朝鮮後期の典型的なゲンサル島から一線を画し、新しい図像と形式を示すものです。シンギョムの初期作品でありながら、優れた技術と筆力を持ち、美術史的な意味を持つ作品と言えます。",
    "QA": [
        {
            "question": "この雲水庵の絵画はいつ指定されましたか？",
            "answer": "この絵画は2001年に江原道の文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "絵画の大きさや素材は何ですか？",
            "answer": "この絵画は縦61センチ、横40センチの絹地に金線で描かれています。"
        },
        {
            "question": "この絵画は何を描いていますか？",
            "answer": "この絵画はチョンサルとソンジェ童子を描いています。"
        },
        {
            "question": "他の朝鮮後期のチョンサル島との違いは何ですか？",
            "answer": "この絵画ではチョンサルが波の上に立ち、ソンジェ童子の頭頂部を撫でる姿が描かれています。一般的なチョンサル島とは異なる形式です。"
        },
        {
            "question": "この絵画は何のために作成されたと推定されていますか？",
            "answer": "この絵画は雲水庵に安置されていたので、修行のために作成されたものであると推定されています。"
        },
        {
            "question": "この絵画の作者は誰ですか？",
            "answer": "この絵画は1790年に信謙によって作成されました。"
        },
        {
            "question": "この絵画の特徴的な点は何ですか？",
            "answer": "この絵画は構成や尊像表現、図像において他とは異なる特徴を持っています。"
        },
        {
            "question": "この絵画にはどんな図像が描かれていますか？",
            "answer": "焼き鳥は三股形の宝冠をかぶった童子の形をしており、雲肩を羽織っています。左手には柳の枝を持ち、右手でソンジェ童子の頭頂部を撫でています。"
        },
        {
            "question": "この絵画の元になった頬骨変相図はどこから広まりましたか？",
            "answer": "頬骨変相図は、韓国の華厳経の書籍を通じて広まりました。"
        },
        {
            "question": "この絵画の作者はどんな姿勢でソンジェ童子を表現しましたか？",
            "answer": "申謙はソンジェ童子の頭頂部に右手をのせて彼を賛嘆する姿を表現しました。"
        },
        {
            "question": "この絵画は他の作品と比べてどのような新しい形式を示していますか？",
            "answer": "この絵画は朝鮮後期の典型的なゲンサル島とは異なる形式を示しています。新しい図像と形式を持っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 623,
        "QA": 492
    }
}